Опишите своими словами разницу между функциями setTimeout() и setInterval()

setTimeout() вызывает функцию через некий промежуток времени лишь одни раз. Можно ее вызывать бесконечное количество раз, если воспользоваться рекурсией. Для этого необходимо поставить setTimeout() внутри вызываемой функции.
setInterval() вызывает функцию бесконечное количество раз через заданный промежуток времени.

Что произойдет, если в функцию setTimeout() передать нулевую задержку? Сработает ли она мгновенно, и почему?

Она вызовется сразу после выполнения всего кода потому, что обработчик в начале запомнит, что есть setTimeout, выполнит весь код и затем проверит какие конкретно функции нужно будет запустить. Именно тогда и запустится setTimeout с нулевой задержкой.

Почему важно не забывать вызывать функцию clearInterval(), когда ранее созданный цикл запуска вам уже не нужен?

Потому что такая функция будет вызываться бесконечно.